特斯拉與三星敲5奈米晶片協議 今年第四季量產、內建在自駕系統中

南韓媒體傳出，特斯拉已跟三星電子敲定5奈米製程晶片協議，供應自動駕駛系統所需。

根據外媒報導，業界消息顯示，三星晶圓代工部門正在進行5奈米系統半導體的研發計畫，這種半導體未來將內建於特斯拉自駕車。5奈米晶片必須應用極紫外光（EUV）微影設備，僅有三星、台積電等少數廠商有能力生產。

報導稱，上述特斯拉最新晶片預計2021年第4季量產，意味著大眾要等到2022年才能看到內建這些晶片的特斯拉電動車。

特斯拉的自動駕駛「Hardware 3.0」電腦晶片，即是由三星以14奈米製程打造。5奈米製程晶片直到2020年才開始應用於商業化產品，例如蘋果的iPhone 12。

曰日升

不問價入

買靈車定Etsy ？好頭痛呀

炒返日Etsy後賣出all in tsla

samsung gogogo

咁大架車有必要用5奈米咩？

用黎睇街圖

冇㗎 但求買起所有5奈米產能

錢多吹咩
我係要用最貴既料
反正連登仔有份買股票

原來唔係用TSM？

D晶片細左又無咁食電, 咪可以加多D野玩